{
    "question": "Teks eksplanasi banjir",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Teks Ekplanasi tentang banjir bisa menguak kisah banjir secara lengkap, baik dampaknya, sebabnya, dll. Buat dulu topiknya apa, pastikan topik itu benar-benar menarik dan lg hangat-hangatnya, lalu buat kerangka teksnya, lalu susun deh.... Sy pengen memberi saran, mendingan bikin tema tentang &#039;BANJIR, FENOMENA TAHUNAN&#039;. Ulaskanlah mengapa banjir bisa menjadi fenomena tahunan, bagaimana dampaknya. Pokoknya menjelaskan suatu proses tersebut dan menjawab pertanyaan mengapa dan bagaimana. Okay ? @Liwed<br>Maaf kalo salah",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-dan-berikan-contoh-tentang-majas-personifikasi-644",
            "question": "Jelaskan dan berikan contoh tentang majas personifikasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "majas personifikasi adalah majas yang memberikan sifat manusia pada benda mati.<br>saat rembulan memandangku",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>*\u00a0Personifikasi adalah\u00a0majas\u00a0yang membandingkan benda-benda tak bernyawa seolah-olah mempunyai sifat seperti manusia.<br><br>Contoh nya seperti ,<br></span>-\u00a0Ombak berkejar-kejaran ke tepi pantai.<br>-\u00a0Badai mengamuk dan merobohkan rumah penduduk.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-contoh-pidato-tentang-politik-ada-gk-341",
            "question": "Ada contoh\u00a0 pidato tentang politik ada gk \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br>Assalamu\u2019alaikum Wr.Wb<br><br>Alhamdulilah hirobil \u2018alamin wabihi nasta\u2019inu \u2018ala umuridunya wa diin wa sholatu wassalamu \u2018ala asrofil anbiai wal mursalin wa \u2018ala alihi washakhbihi ajma\u2019in ama ba\u2019du.<br><br>Pertama-tama marilah kita panjatkan puji syukur kehadirat Allah SWT. Yang telah memberi nikmat dan karunia-Nya sehingga kita semua dapat berkumpul bersama-sama di hari yang berbahagia ini.<br><br>Shalawat dan salam semoga tetap tercurahkan kepada Nabi Besar kita Baginda Rasullulah SAW. Yang telah menuntun kita semua dari zaman kegelapan sampai ke zaman yang terang benderang ini.<br><br>Kepada Yth. Bapak/Ibu Guru SMAN 3 Jakarta Utara<br>Dan anak-anakku Seluruh Siswa SMAN 3 Jakarta Utara yang bapak banggakan<br><br><span>Kita tahu dan menyadari saat ini begitu banyak terjadi apa yang disebut kenakalan remaja. Aneka perbuatan negatif atau menyimpang yang dilakukan oleh para remaja sepertinya dianggap oleh mereka seperti biasa-biasa bahkan ada yang menganggapnya sebagai sebuah kebanggaan. Mereka mengatakan.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kasih-contoh-tentang-puisi-bencana-alam-donk-please-jangan-ter-263",
            "question": "Kasih contoh tentang puisi bencana alam donk.. please, jangan terlalu puitis..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Banjir...<br>engkau telah membuat masyarakat menderita<br>aku tahu engkau di sebabkan oleh kami...<br><br>Banjir...<br>karena engkau kami tahu arti menghargai<br>karena engkau kami bersatu<br><br>aku menyesal telah mendatangkan banjir<br>banjir...<br>aku tidak akan mengulangi lagi...<br>aku akan menjaga alamku...<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peran-pemerintah-dan-masyarakat-dalam-memaksimalkan-penghijauan-280",
            "question": "Peran pemerintah dan masyarakat dalam memaksimalkan penghijauan?\r\njawa yang banyak ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "setau akusih\u00a0<br>melakukan penghijaun secara bersama sama dan membuat peraturan atau undang undang\u00a0tentang penebangan hutan\u00a0secara liar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-arti-dari-teks-eksplanasi-816",
            "question": "Apakah arti dari teks eksplanasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "teks eksplanasi adalah teks yg terdiri dari pernyataan umum,deretan penjelasan,dan interpretasi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Teks eksplanasi itu\u00a0strukturnya terdiri atas pernyataan umum, deretan penjelas, dan interpretasi. Eksplanasi itu suatu proses menunjukkan peristiwa\" tertentu dengan menggunakan pernyataan umum<br><br><br><br><br><br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-sih-contoh-contoh-kalimat-generalisasispesialisasiamelioras-229",
            "question": "Apa sih contoh-contoh kalimat generalisasi,spesialisasi,ameliorasi,peyorasi,asosiasi, sama sinetesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ameliorasi : Dinda menikah dengan Dzaky di gedung mewah ( katanya menikah )<br>Penyorasi \u00a0: Penculik itu memeras uang kepada orang tua anak ( katanya memeras)<br>Sinestesia : Gadis itu seyumnya manis seperti gula ( katanya seyumnya manis )<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-membuat-memo-resmi-dan-tidak-resmi-dengan-menggunakan-bahasa-816",
            "question": "Cara membuat memo resmi dan tidak resmi dengan menggunakan bahasa yang tepat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Singkatan dari\nmemorandum bentuk komunikasi tertulis yang\ndi dalamnya berupa pesan singkat.</span>\n<span>\n<span>\u00a0 Merupakan jenis surat dinas yang\ndipakai secara\nintern dalam suatu instansi/ lembaga dan bersifat\ninformal.</span></span>\n<span>\n<span>\u00a0 Biasanya berupa pertanyaan, perintah, informasi, peringatan, permintaan, atau harapan.</span></span>\n<span>\n\n\n</span>\n<span>\n<span>Pesan-pesan\nyang disampaikan\ndalam memo\nsingkat, dan tidak dikenal adanya pembuka atau kalimat penutup tetapi penulis langsung kepada pesan yang\ndimaksudkannya.</span></span>\n<span>\n<span>\u00a0 Biasanya berupa perintah dari atasan kepada bawahannya.</span></span>\n<span>\n<span>\u00a0 Isinya singkat dan pendek<span>.<br><br><br></span></span></span><br><span>\n<span>Sistematika\nPenulisan</span></span>\n<span>\n<span>Memo Resmi :</span></span>\n<span>\nKeterangan</span>\n<span>\n<span>1. kepala memo\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span></span>\n<span>\n<span>\u00a02. penulis memo</span></span>\n<span>\n<span>3. pihak yang dituju</span></span>\n<span>\n<span>4. isi memo</span></span>\n<span>\n<span>5. tanggal penulisan</span></span>\n<span>\n<span>6. identitas jabatan</span></span>\n<span>\n<span>7. tanda tangan</span></span>\n<span>8. nama <span>penulis</span></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Singkatan dari memorandum bentuk komunikasi tertulis yang di dalamnya berupa pesan singkat.\u00a0\u00a0 Merupakan jenis surat dinas yang dipakai secara intern dalam suatu instansi/ lembaga dan bersifat informal.\u00a0\u00a0 Biasanya berupa pertanyaan, perintah, informasi, peringatan, permintaan, atau harapan.\u00a0Pesan-pesan yang disampaikan dalam memo singkat, dan tidak dikenal adanya pembuka atau kalimat penutup tetapi penulis langsung kepada pesan yang dimaksudkannya.\u00a0\u00a0 Biasanya berupa perintah dari atasan kepada bawahannya.\u00a0<span>\u00a0 Isinya singkat dan pendek.<br><br><br></span><br>Sistematika Penulisan\u00a0Memo Resmi :\u00a0Keterangan\u00a0<span>1. kepala memo\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span>\u00a02. penulis memo3. pihak yang dituju\u00a04. isi memo\u00a05. tanggal penulisan\u00a06. identitas jabatan\u00a0<span>7. tanda tangan.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-contoh-teks-eksplanasi-tentang-kebakaran-947",
            "question": "Jelaskan contoh teks eksplanasi tentang kebakaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kebakaran merupakan salah satu jenis dari bencana kecil yang diakibatkan oleh faktor manusia atapun faktor alam. Proses kebakaran ini disebut juga sebagai proses fisika karena merubah bentuk benda menjadi karbon yang melibatkan unsur api. Banyak kebakaran terjadi di kota besar karena unsur kelalaian manusia.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-meletusny-gunung-sinabung-613",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang meletusny gunung sinabung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gunung sinabung meletus membuat banyak rumah warga rusak dan warga terpaksa mengungsi<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Gunung Sinabung Meletus Setelah Ratusan\nTahun Diam<br></span>\u00a0\n\n<span>Gunung Sinabung di dataran tingi Karo, Sumatra Utara\nsejak kemarin memperlihatkan aktifitasnya setelah selama lebih dari tiga abad\ntidak menampakkan aktifitas yang berarti, dikarenakan gunung yang berada 2.460\nmeter di atas permukaan laut ini termasuk dalam gunung berapi tipe B yaitu\ngunung berapi yang tidak memiliki aktifitas yang berarti dalam waktu yang\nsangat lama hingga ratusan tahun maka tidak masuk dalam prioritas pengawasan.\nTercatat pada Pusat Vulkanologi dan Mitigasi Bencana Geologi (PVMBG) bahwa Gunung\nSinabung terakhir meletus di tahun 1600.<br>\u00a0\nPada awalnya, sabtu 28 Agustus, Gunung Sinabung hanya menyemburkan debu\ndisertai bau belerang yang menyengat. Warga yang berada di kaki gunung segera\nmelakukan evakuasi karena aktifitas gunung tersebut tidak seperti biasanya.\nRatusan kepala keluarga mengungsi ke beberapa tempat yang dianggap aman. Daerah\nyang parah terkena aktifitas awal Gunung Sinabung setelah ratusan tahun\ntersebut adalah Desa Bekerah dan Suka Nalau yang berjarak tidak sampai 10\nkilometer dari puncak gunung.<br>\nBeberapa instansi terkait sempat memberikan arahan guna menenangkan penduduk\nyang mengalami kepanikan akibat aktifitas gunung yang tidak lazim. Banyak warga\nyang mulai kembali ke desanya yang selama mengungsi dijaga oleh aparat dan keamanan\ndesa.<br>\u00a0\nAktifitas Gunung Sinabung rupanya terus meningkat hingga meletus dan\nmengeluarkan lava pijar hingga pada Minggu dinihari status pun diubah menjadi A\nsehingga aktifitas Gunung Sinabung menjadi dalam pengawasan pihak terkait.<br></span>\u00a0\n\n<span>Sementara dalam status pengawasan karena aktifitas yang\nmendadak, beberap informasi tambahan menyatakan proses letusan Gunung Sinabung\nmemiliki kemiripan dengan Gunung Krakatau\nyang meletus pada 1883. Dan dunia mencatat pijar api letusan Krakatau terlihat\nsampai ke daratan eropa, menewaskan ratusan ribu jiwa.<br>\nSemoga aktifitas Gunung Sinabung hanya aktifitas gunung berapi biasa saja, dan\nletusannya tidak sampai memakan korban jiwa ataupun menimbulkan kerugian\nlainnya.</span>\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksplanasi-tentang-gerhana-matahari-contoh-nya-apa-804",
            "question": "Teks eksplanasi tentang gerhana matahari. contoh nya apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Gerhana Matahari<span>\u00a0terjadi ketika posisi bulan terletak di antara Bumi dan Matahari sehingga menutup sebagian atau seluruh cahaya Matahari.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}